# LIpE - manutenção

Repositório para scripts de preparação dos computadores do Laboratório de Informática para a Educação (LIpE / UFRJ).

O objetivo dos scripts é instalar pacotes no Linux, mover arquivos para pastas do sistema e executar comandos em geral para adimnistração dos sistemas operacionais.

Informações úteis para utilizar:
* Os arquivos com nome iniciado por "online" são dependentes de internet.
* Além da internet necessários arquivos que não estão aqui e precisam ser baixados e colocados na mesma pasta do script para a preparação completa das máquinas. São basicamente arquivos de programas que devem ser baixados nos seus respectivos sites.
* Os scripts aqui ainda não rodam completamente.
* Para executar o script abra o terminal, vá na pasta e use o comando: sudo sh nomeDoScript.sh

Para mais informações ver a [Wiki do Manutenção](https://gitlab.com/lipe-ufrj/manutencao/wikis/home).
